# Набор задач на практику №4
## Срок выполнения (31.03-10.04)

- Написать программу, которая находит в диапазоне целых чисел от 2 до 1000000 число, формирующее самую длинную последовательность Коллатца

**Замечание:**

Последовательностью Коллатца называют числовой ряд, каждый элемент которого формируется в зависимости от чётности/ нечётности предыдущего по закону:

 n -> 3n+1 , если *n* нечётное.
 n -> n/2, если *n* чётное.

Формирование последовательности начинается с некоторого *n* (в задаче от 2 до 1000000), а заканчивается, когда *n* становится равным 1. Необходимо найти такое исходное *n*, которое формирует самую длинную последовательность.

- Написать программу, которая читает построчно текстовый файл и переставляет случайно слова в каждой строке.



Все задачи оформляются в виде отдельных файлов

- task02-1.c
- task02-2.c


Файлы помещаются в каталог с именем студента (латинские буквы!), который, в свою очередь, должен размещаться в каталоге **src** репозитория.
